
2013-05-15T12:22:0Z
ekonomi
Beton ve çimento fiyatlarında son 45 günde yüzde 60'a varan artış nedeniyle müteahhitlerin bazı inşaat firmalarını fiyat belirledikleri gerekçesiyle şikayet ettiği Rekabet Kurulu, Antalya'da 10 firmaya baskın düzenledi. Türkiye Tüm İnşaat Müteahhitleri Federasyonu ve Antalya İnşaat Müteahhitleri Derneği'nce Rekabet Kurulu Başkanlığı'na yapılan başvuruyla, beton ve çimento fiyatlarına yönelik Antalya'da beton ve çimento üreticisi 10 firmanın tekel fiyat belirledikleri gerekçesiyle şikayette bulunuldu. Şikayette, son 45 gün içinde 50 kiloluk çimento torba fiyatının 5 liradan 8.5 liraya, betonun metreküp fiyatının da 70 liradan 95 lira + KDV'ye ve vadeler kaldırılmak suretiyle peşin ödemeye dönüştürülmesi üzerine Antalya İnşaat Müteahhitleri Derneği'nce 3 bin üye müteahhit adına bu durumun bildirilmek zorunda kalındığı kaydedildi. Şikayet üzerine 14 Mayıs Salı günü Rekabet Kurulu Başkanlığı'ndan bir heyet, Antalya'da sözkonusu 10 firmaya yönelik baskın gerçekleştirildi. Baskında, beton santral ve ofislerinde birçok belgeye el konuldu. Bilgisayarları da incelemeye alınan firmalara tekel fiyat belirlediklerinin tespit edilmesi halinde yüksek cezalar kesileceği dile getirildi. Rekabet Kurulu Başkanlığı heyeti, sözkonusu iddialara ilişkin Antalya İnşaat Müteahhitleri Derneği yöneticileriyle de görüşmede bulunacak. - Antalya 1 2 21 0
